\beginsong{Niech\ldots}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Pochwała łotrostwa}]
\ifx\kindleVersion\undefined
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.07 \textwidth]{niechChwyty.pdf}
\end{figure}
\else
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.15 \textwidth]{niechChwyty.pdf}
\end{figure}
\fi
\textnote{Akord w nawiasie tylko w pierwszym powtórzeniu}
  \beginverse
  \[f]Krwią niech szafuje -- kto krew ma na \[c]zbyciu,
  \[f]Krzyk niech podnosi -- kto zapomniał \[c]mowy.
  \[g]Zniszczeń niech żąda -- kto w sobie ma \[d]nicość,
  Niech \[g]głową w mur bije -- komu nie żal \[d]głowy.
  \endverse

  \beginverse*
  \[a]Forsą niech szasta -- kto się w forsie \[e]tarza,
  \[a]Obietnicami -- kto słowo ma \[e]za nic.
  \lrep \[F]Klątwy niech ciska -- \[F0]kto nie czci oł\[a]tarza,
  Niech \[E]bluźni, kto \[(E7)]żadnych nie uznaje \[a]granic. \rrep
  \endverse

  \beginchorus
  \[A7]A ty \[d]siej. A nuż coś wy\[A]rośnie.
  A ty -- \[d]to, co wyrośnie -- \[A]zbieraj.
  A ty \[F]czcij -- co żyje ra\[C]dośnie,
  A ty \[B]szanuj \[g]to, co u\[A]miera. (x2)
  \endchorus

  \beginverse
  \[f]Niech wstydu się lęka -- kto próżnią na\[c]dęty,
  \[f]Niech strachu się wstydzi -- kto mężny głu\[c]potą,
  \[g]Niech pytań nie stawia -- kto czuje się \[d]świętym,
  \[g]Wyroki niech miota -- kto schlebia mier\[d]notom.
  \endverse

  \beginverse*
  \[a]Łzami niech kłamie -- kto się współczuć \[e]wstydzi,
  \[a]Śmiechem niech szydzi -- kto nie zaznał \[e]skruchy,
  \lrep \[F]W orszak niech wierzy -- \[F0]kto nie wie, gdzie \[a]idzie,
  \[E]Orkiestr niech słucha -- \[(E7)]kto na głos jest \[a]głuchy. \rrep
  \endverse

  \beginchorus
  \[A7]A ty \[d]siej. A nuż coś wy\[A]rośnie.
  A ty -- \[d]to, co wyrośnie -- \[A]zbieraj.
  A ty \[F]czcij -- co żyje ra\[C]dośnie,
  A ty \[B]szanuj \[g]to, co u\[A]miera. (x2)
  \endchorus

  \beginverse
  \[f]Niech nienawidzi -- kto nie umie \[c]sławić,
  Niech \[f]łże -- kto w pychy uwierzył bez\[c]karność,
  \[g]Świat niech opluwa -- kogo gorycz \[d]dławi,
  \[g]Życie niech trwoni -- kto je ma za \[d]marność.
  \endverse

  \beginverse*
  \[a]Niech się nie zdziwi -- kto wciąż zbawców \[e]słucha,
  \[a]Że będzie rabem kolejnych ce\[e]zarów,
  \lrep Którzy \[F]okręcą \[F0]kikut jego \[a]ducha
  W po stokroć \[E]sprane ban\[(E7)]daże sztan\[a]darów. \rrep
  \endverse

  \beginchorus
  \[A7]A ty \[d]siej. A nuż coś wy\[A]rośnie.
  A ty -- \[d]to, co wyrośnie -- \[A]zbieraj.
  A ty \[F]czcij -- co żyje ra\[C]dośnie,
  A ty \[B]szanuj \[g]to, co u\[A]miera. (x2)
  \endchorus

  \beginverse*
  I pa\[d]miętaj -- że dana ci \[A]pamięć:
  Nie kłam \[B]sobie -- a \[g]nikt ci nie \[A]skła\[d]mie.
  \endverse
\endsong
